---
title: Kyra la prêtresse

# Spécifique aux prétirés
classe: Prêtre
niveau: 1
ascendance: humain
---

*Kyra a pas mal de sorts différents, y compris rayon de feu grâce à son domaine et plein de guérisons grâce à sa canalisation d'énergie.*
*Vous avez peut-être déjà entendu parler de la guérison dans notre billet de blog sur le sorts mais ça vaut la peine de voir à quel point ce sort rend Kyra adaptable lorsqu'il s'agit de soigner ses alliés, que ce soit pendant le combat ou hors combat.*
*Et n'oublions pas que le cimeterre de Kyra possède les traits "balayage" et "élan" [NdT : forceful], ce qui lui permet de gagner en force lorsqu'elle se met à danser comme un derviche en portant des attaques larges.*

* **Ascendance** humain
* **Background** ouvrier agricole
* **Classe** Prêtresse de Sarenrae 1
* **Langues** commun, kéléshite
* **Perception** +5
>
* **Force** 14 (+2)
* **Dextérité** 12 (+1)
* **Constitution** 10 (+0)
* **Intelligence** 10 (+0)
* **Sagesse** 18 (+4)
* **Charisme** 14 (+2)

## Défenses

* **PV** 20
* **CA** 16
* **CAC** 13
* **Vigueur** +2
* **Réflexes** +2
* **Volonté** +6

## Actions

* **S'avancer** 4 cases
* **Frappe en corps à corps** cimeterre, +3 (balayage, élan) ; Dégâts 1d6+2 tranchant
* **Frappe à distance** fronde, +2 (portée 10 cases, propulsé, recharger 1 action) ; Dégâts 1d6+1 contondant
* **Frappe à distance** rayon de feu, +2 contact (invocation, feu) ; Dégâts 1d6 feu + 4 feu

## Sorts

* **Jets liés aux sorts** +5 (DC 15)
* **Tours de magie** détection de la magie, protection par interdiction, lumière, stabilisation
* **Sorts** bénédiction, sanctuaire
* **Pouvoir de domaine** rayon de feu (domaine du Feu)
* **Points de magie** 4

## Options

* **Don d'ascendance** Entraînement général*
* **Don général** Robustesse*
* **Capacités de classe** Canalisation d'énergie (positive, guérison, 5/jour), domaine (feu)*

## Équipement

* **Porté** sac à dos, cotte de mailles, symbole religieux en bois de Sarenarae
* **Prêt à l'emploi** cimeterre, fronde avec 10 billes
* **Rangé** sac de couchage, bourse à composantes matérielles, rations (3), texte religieux, outre d'eau
* **Richesse** 5 or, 9 argent, 8 cuivre
* **Encombrement** 3 encombrement, 9 léger (encombré au-delà de 7 encombrement, max 12 encombrement)

## Compétences

* **Diplomatie** +3
* **Médecine** +5
* **Représentation** +3
* **Savoir (ferme)** +1
* **Religion** +5
* **Survie** +5
* **Dons de compétence** Garantie (athlétisme)

(*) Les effets des capacités marquées d'une astérisque sont déjà inclus dans les caractéristiques.

## Règles

Les effets des règles marquées d'une astérisque sont déjà inclus dans le reste de la feuille de personnage.

### Sorts et pouvoirs de domaine

Vous connaissez les tours de magie suivants, qui peuvent être utilisés à volonté.

{:.spell}
> ### Détection de la magie
> *tour de magie*
>
> tour de magie, détection, divination  
> **Incantation** [A] Incantation somatique, [A] incantation verbale  
> **Zone** aura de 6 cases
>
> Vous envoyez une pulsation magique qui détecte la présence de magie.
> Vous ne recevez aucune autre information que la présence ou l'absence de magie.
> Vous pouvez choisir d'ignorer la magie dont vous savez qu'elle est présente, comme les objets magiques que vous et vos alliés portez ou les sorts en cours.

{:.spell}
> ### Protection par interdiction
> *tour de magie*
>
> abjuration, tour de magie  
> **Incantation** [A] Incantation somatique, [A] incantation verbale  
> **Portée** 6 cases ; Cible un allié et un ennemi  
> **Durée** concentration, max 1 minute
> 
> Vous protégez un allié contre les attaques et les sorts hostiles de l'ennemi ciblé.
> L'allié gagne un bonus conditionnel de +1 à la CA et aux jets de sauvegarde contre les attaques, sorts et autres effets de l'ennemi ciblé.

{:.spell}
> ### Lumière
> *tour de magie*
>
> tour de magie, invocation, lumière  
> **Incantation** [A] Incantation somatique, [A] Incantation verbale  
> **Portée** toucher ; Cible un objet non magique de 1 encombrement ou moins que personne ne porte  
> **Durée** 1 jour ou jusqu'à l'abandon du sort
> 
> L'objet commence à briller d'une lueur pure, émettant de la lumière forte dans un rayon de 4 cases comme une torche.
> Si vous lancez ce sort à nouveau sur un nouvel objet, vous abandonnez automatiquement la lumière lancée sur l'objet précédent.

{:.spell}
> ### Stabilisation
> *tour de magie*
>
> tour de magie, soin, nécromancie, positif  
> **Incantation** [A] Incantation somatique, [A] Incantation verbale  
> **Portée** 6 cases ; Cible une créature mourante  
> 
> D'un simple toucher, vous repoussez les portes de la mort. La cible passe de 0 pv à 1 pv.

Vous avez préparé les sorts suivants. Chacun d'entre eux peut être lancé une fois.

{:.spell}
> ### Bénédiction
> *sort 1*
>
> enchantement, mental  
> **Incantation** [A] Incantation somatique, [A] Incantation verbale  
> **Zone** aura de 6 cases ; Cible vous et vos alliés dans la zone  
> **Durée** concentration, max 1 minute
> 
> Des bénédictions provenant de l'Au-delà renforcent vos compagnons.
> Ils gagnent un bonus conditionnel de +1 aux jets d'attaque.
> Bénédiction peut dissiper Imprécation.

{:.spell}
> ### Sanctuaire
> *sort 1*
>
> abjuration  
> **Incantation** [A] Incantation somatique, [A] Incantation verbale  
> **Portée** contact ; Cible une créature  
> **Durée** 1 minute ou jusqu'à l'abandon du sort
>
> Les créatures tentant d'attaquer la cible doivent réussir un jet de Volonté chaque fois qu'elles attaquent.
> Si la cible agit de manière hostile, le sort est immédiatement abandonné.
>
> **Réussite** La créature peut tenter d'effectuer son attaque ainsi que n'importe quelle autre attaque au cours de ce tour-ci.  
> **Réussite** critique Le sanctuaire se dissipe.  
> **Échec** La créature ne peut pas attaquer la cible et perd son action. Elle ne peut plus tenter d'attaquer la cible ce tour-ci.  
> **Échec critique** La créature perd son action et ne peut plus tenter d'attaquer la cible pendant tout le reste du sort de sanctuaire.


Vous pouvez lancer le pouvoir suivant en dépensant 1 point de magie.

{:.spell}
> ### Rayon de feu
> *pouvoir 1*
> 
> invocation, feu (peu commun)  
> **Incantation** [A] Incantation somatique, [A] Incantation verbale  
> **Portée** 12 cases ; Cible une créature ou objet
> 
> Effectuez une Attaque à distance de contact contre la cible.
> (Votre modificateur d'attaque pour cette attaque est de +2).
> Si vous touchez, vous infligez 1d6+4 points de dégâts de feu à la cible.

### Canalisation d'énergie

Votre réserve d'énergie positive vous permet de lancer guérison 5 fois par jour.

{:.spell}
> ### Guérison
> *sort 1*
>
> guérison, nécromancie, positif  
> **Incantation** [A] Incantation somatique ou plus  
> **Zone** aura de 6 cases
> 
> Vous canalisez de l'énergie positive pour soigner les vivants ou blesser les morts-vivants.
> Vous faites regagner 1d8+4 points de vie à une cible vivante ou infligez cette quantité de dégâts de type positif à une cible morte-vivante.
> Le nombre d'actions que vous dépensez quand vous Incantez ce sort détermine ses cible, sa portée, sa zone d'effet et ses effets.
> 
> **[A] Incantation somatique**
> Le sort a une portée de toucher.
> Vous devez réussir un jet d'attaque de contact au corps à corps pour blesser une cible morte-vivante.
> 
> **[A] Incantation somatique [A] Incantation verbale**
> Le sort a une portée de 6 cases et ne nécessite pas d'attaque de contact lorsqu'il cible une créature morte-vivante.
> Une cible morte-vivante peut tenter un jet de Vigueur, ne subissant que la moitié des dégâts en cas de réussite, aucun dégâts en cas de réussite critique et doubles dégâts en cas d'échec critique.
> 
> **[A] Incantation somatique [A] Incantation verbale [A] Incantation verbale**
> Vous dispersez de l'énergie positive dans une aura de 6 cases.
> Cela a le même effet que la version à 2 actions mais le sort cible toutes les créatures vivantes et mortes-vivantes dans la zone et réduit la quantité de points de vie soignés ou perdus à 4.

### Don de compétence

Vous possédez le don de compétence suivant.

{:.feat}
> ### Garantie (Athlétisme)
> *don 1*
>
> général, compétence  
> **Conditions** entraîné en Athlétisme
>
> Vous pouvez choisir de ne pas lancer de dé pour un test de compétence d'Athlétisme et, au lieu de cela, d'utiliser un résultat de 10 (sans appliquer de bonus, pénalités ou modificateurs).

### Traits

Les traits suivants apparaissent dans votre équipement.

{:.trait}
> ### Élan
> Quand vous attaquez avec l'arme plus d'une fois au cours de votre tour, la seconde attaque gagne un bonus de circonstances de +1 aux dégâts et chaque attaque supplémentaire gagne un bonus de circonstances de +2 aux dégâts.

{:.trait}
> ### Balayage
> Quand vous attaquez avec cette arme, vous gagnez un bonus de circonstances de +1 au jet d'attaque si vous avez déjà tenté une attaque au cours de ce tour contre une créature autre que la cible actuelle de votre attaque.

{:.trait}
> ### Propulsé
> Ajoutez la moitié de votre modificateur de Force aux dégâts.